\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{pbox}
\usepackage[right=1.5in, left=1.5in, top=1.0in, bottom=1.0in]{geometry}
\usepackage{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=blue]{hyperref}
\usepackage[modulo]{lineno}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[nochapter]{vhistory}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{biblatex}
\usepackage{titlesec}

\usepackage{multirow}
\usepackage{float} 
\usepackage{tabularx}
\usepackage[column=O]{cellspace}
    \setlength\cellspacetoplimit{3pt}
    \setlength\cellspacebottomlimit{3pt}
\usepackage{multirow, xltabular}
\newcolumntype{C}[1]{>{\hsize=#1\hsize%
                       \centering\arraybackslash}X}
\newcolumntype{L}[1]{>{\hsize=#1\hsize%
                       \raggedright\arraybackslash\hspace{0pt}%
                       }X}
\addparagraphcolumntypes{L}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setcounter{tocdepth}{4}
\setcounter{secnumdepth}{4}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\rhead{Engenharia de requisitos 21/22}
\cfoot{\thepage}
\usepackage[many]{tcolorbox}
\newtcolorbox{mybox}[1]{%
    tikznode boxed title,
    enhanced,
    arc=0mm,
    interior style={white},
    attach boxed title to top center= {yshift=-\tcboxedtitleheight/2},
    fonttitle=\bfseries,
    colbacktitle=white,coltitle=black,
    boxed title style={size=normal,colframe=white,boxrule=0pt},
    title={#1}}
    
    
\author{
\begin{tabular}{l}
Ana Ferreira\\Bernardo Graça\\Bernardo Carvalho\\Francisco Caiado\\Pedro Ferreira\\ Rui Barata 
\end{tabular}
\begin{tabular}{r}
2021187707\\2018294010 \\2018296514\\2018301005\\ 2018277677\\ 2015238609
\end{tabular}
}

\date{November 2021}

\begin{document}
\makeatletter
    \begin{titlepage}
        \begin{center}
            \includegraphics[width=0.7\linewidth]{Capa/uclogotipo.png}\\[30pt]
            {\Large Mestrado em Engenharia Informática }\\[7pt]
            {\Large Engenharia de Requisitos}\\[35pt]
            
            \begin{tabular}{l}
            {\Huge \textbf{ReqPadel}}
            \end{tabular}
            \begin{tabular}{r}
            \includegraphics[width=.30\textwidth,angle =-30]{Capa/aa.png}
            \end{tabular}\\[20pt]
            
            {\Large \textbf{D5 - User Interfaces} v1.0}\\[40pt]
            
            {\large "You're not training to be the best in the world. You're training to be the best in the world on your WORST day"}\\ [30pt] 

            {\large \@author}\\[20pt] 
            
            {\large \textbf{Contacto da equipa:} uc2015238609@student.uc.pt}\\[10pt]
            
            {\large \textbf{Gitlab:}}
             \href{https://gitlab.com/ruipbarata/reqpadel}{https://gitlab.com/ruipbarata/reqpadel} \\[30pt] 


            {\large \@date}\\[10pt] 
            
        \end{center}
    \end{titlepage}
\makeatother




\noindent\textbf{\Large{Tabela de versões}}
\begin{versionhistory}
  \vhEntry{0.1}{01.12.2021}{BG|PF}{Criação do documento e estruturação inicial}
  \vhEntry{0.2}{01.12.2021}{AF}{Introdução da nova etapa}
  \vhEntry{0.3}{01.12.2021}{AF| FC| RB}{Junção de todas as etapas}
  \vhEntry{0.4}{01.12.2021}{FC| AF|RB}{Início de correções com base nos feedbacks anteriores}
  \vhEntry{0.5}{01.12.2021}{BC| BG| PF}{Primeira versão do UED}
  \vhEntry{0.6}{01.12.2021}{BC| BG| PF | RB | FC | AF}{Primeiros wireframes}
  \vhEntry{0.7}{02.12.2021}{BC| PF}{Continuação Wireframes}
  \vhEntry{0.8}{03.12.2021}{BC| PF}{Conclusão do UED e wireframes}
  \vhEntry{0.9}{03.12.2021}{BG| FC}{Heurísticas de Nielsen aplicadas às Main Focus Areas}
  \vhEntry{0.10}{03.12.2021}{PF| RB}{Iniciação à Reestruturação do documento}
  \vhEntry{0.11}{03.12.2021}{RB}{Desenvolvimento da secção 1}
  \vhEntry{0.12}{03.12.2021}{PF}{Estruturação final do documento}
  \vhEntry{0.13}{04.12.2021}{AF | BC| BG| PF}{Descrição dos wireframes e do UED}
  \vhEntry{0.14}{04.12.2021}{BG| BC| PF| FC}{Design do Walkthrough e desenvolvimento das respostas}
  \vhEntry{1.0}{04.12.2021}{AF| BG| BC| PF| FC| RB}{Revisão Final e entrega}
\end{versionhistory}
\clearpage

{
  \hypersetup{linkcolor=black}
  
  \tableofcontents
  \newpage
  \listoffigures
  \newpage
  \listoftables
}

\clearpage

\section{Introdução}
\begin{linenumbers}

\hspace{12pt} No âmbito da unidade curricular de Engenharia de Requisitos do Mestrado em Engenharia Informática, foi proposto aos alunos a elaboração de um trabalho prático com vista a pôr em prática os temas abordados nas aulas teóricas tendo como base um projeto real.

\subsection{Propósito do Documento}
\hspace{12pt} O principal objetivo será definir e descrever as funções e especificações da plataforma ReqPadel, que poderão ser usados como uma referência no posterior desenvolvimento do sistema.
\par O público-alvo deste documento é o o nosso cliente, o clube StarPadel, mas também o docente responsável da cadeira, Professor Mário Rela, bem como todos os restantes alunos inscritos nesta disciplina que irão rever e contribuir com sugestões para o melhorar.

\subsection{Âmbito}
\hspace{12pt} Para correspondermos às expetativas da cadeira, escolhemos um projeto relacionado com o desporto padel, o ReqPadel. O intuito será melhorar a plataforma de gestão de atletas de um de clube de padel de Coimbra, o Star Padel.
\par Star Padel é um clube desportivo situado em Coimbra. A empresa possui seis campos interiores e seis campos exteriores de padel e dedicas-se ao alugues destes campos para a prática desportivo, bem como ao lecionamento de aulas de padel no seu centro de treino.
\par O principal objetivo é conseguirmos, tornar mais eficaz a forma como ocorre a gestão do clube StarPadel. Neste momento, o cliente (Star Padel) utiliza uma plataforma WEB que permite apenas fazer uma simples gestão dos dados dos atletas, como criar novos atletas e editar e consultar esta informação. Para efetuar o registo das aulas compradas pelos atletas, estes utilizam uma simples caixa de texto que geralmente remete para alguns erros. 
\par A nova plataforma manterá as mesma funcionalidades básicas já existente, mas melhorará a gestão das aulas através de um sistema mais dinâmico. Será então possível creditar aulas aos atletas e os treinadores vão poder registar as aulas que lecionam na plataforma, invés de as inserirem numa folha de cálculo online - abordagem utilizada até ao momento. 
\par Irá existir também uma aplicação, separada da plataforma de gestão, onde os atletas poderão consultar as suas aulas e seu perfil.

\subsection{Definições, Acrónimos e Abreviaturas}
\begin{center}
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{ |p{3cm}|p{10cm}|}
 \hline
 Utilizador & Pessoa que opera o sistema. \\ 
 \hline
 Administrador & Pessoa que tem a habilidade de criar contas de atleta e treinador, adicionar aulas aos atletas, desmarcar aulas. \\
 \hline
 Atleta & Pessoa que tem a habilidade de marcar aulas. \\  
 \hline
 Treinador & Pessoa que tem a habilidade de confirmar aulas. \\  
  \hline
  Aula & Objeto constituído por um treinador, data, hora, campo e um ou mais atletas  \\
 \hline
 Colega & Atleta adicionado por outro atleta no momento de criar uma aula. \\
 \hline
 Padel & Desporto de raquete muito semelhante a ténis, sendo a principal diferença entre estes dois desportos o campo. Enquanto no ténis o campo é aberto, no padel o campo é totalmente fechado. É um jogo que se joga a pares e utiliza raquetes e bolas próprias. \\
 \hline

\end{tabular}
 \caption{Tabela de definições}
 \end{table}
\end{center}
\pagebreak
\subsection{Organização do Documento}
\hspace{12pt} Este documento de especificação de requisitos está dividido em multiplas secções. A primeira secção explica o Propósito, o Ambito e a Organização do documento. Na primeira secção também se explicam algumas definições, bem como se definem termos e acrónimos usados do documento. A segunda secção do documento é separada nas seguintes três secções, cada uma especificando detalhadamente o sistema e as suas ações correspondetes: Prespetiva do Produto, Funções do Produto e Utilizadores. Na terceira secção serão enumerados todos os requisitos descritos para este sistema e é dividida nas seguintes secções: Requisitos Funcionais, Requisitos Não-Funcionais e Requisitos de Interface Design. A quarta secção, quinta e a sexta secção correspondem, respectivamente aos Anexos, Referências e Ponto de Contacto.

\end{linenumbers}
\section{Descrição Geral}
\begin{linenumbers}

\hspace{12pt}Esta secção inclui detalhes sobre o que é e não é esperado do sistema ReqPadel.

\subsection{Perspetiva do Produto}
\subsubsection{Declaração do problema}


\subsubsection{Condicionantes}
\hspace{12pt} O cliente não exigiu prazos para a entrega do produto, não sendo necessário avaliar uma estratégia com prazos e datas de entregáveis. No entanto, como se trata de um clube desportivo com um número reduzido de funcionários e um elevado crescimento do número de atletas, o problema tornar-se-á progressivamente maior, pelo que é necessário uma solução o mais cedo possível.
\par Num problema desta natureza, pode ser considerado um obstáculo o facto dos atletas não possuírem um dispositivo compatível que lhes dê acesso à plataforma desenvolvida. Além disso, os funcionários do clube podem não ter facilidade no uso de novas tecnologias e tornar a migração para a nova ferramenta um processo que teremos de ter em conta no desenho da aplicação.

\subsubsection{Entrevistas}
As "affinity notes" das entrevistas podem ser consultadas no anexo \ref{marker}.\\
Para recolher as informações necessárias da empresa / clube "Star Padel Coimbra" foram entrevistadas as seguintes pessoas:\\
\begin{itemize}
    \item Clientes: Rui Carvalheira, Ana Bicho\\
    \item Treinador: Geraldina Costa\\
    \item Secretaria / Balcão: Maria João Carvalheira \\
\end{itemize}

\subsubsection{Modelos de design Contextual}
\paragraph{Flow Model}\mbox{}\\ \\
\hspace{12pt} O modelo fluxo de informações é uma representação gráfica, estruturada e sistemática de um projeto. Tem como principal função mostrar a visão geral do sistema que posteriormente vamos implementar. Posto isto nele estão representados os atores principais do nosso projeto, bem como o fluxo das principais informações que ocorrem entre estes. A comprensão deste modelo promove o conhecimento da estruta organizacional do nosso projeto.
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=\textwidth]{DesignContextual/flow_model.png}
    \caption{Modelo de fluxo de informação do funcionamento do clube}
\end{figure}
\pagebreak
\paragraph{Cultural model}\mbox{}\\ \\
\hspace{12pt} O modelo cultural serve para compreendermos as interações entre os principais atores. Este tem ainda como objetivo mostrar os possíveis conflitos de interesse entre estes. 
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=\textwidth]{DesignContextual/cultural_model.png}
    \caption{Modelo cultural do clube}
\end{figure}

\paragraph{Artifact Model}\mbox{}\\ \\
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=\textwidth]{DesignContextual/artifact_model.png}
    \caption{Folha de excel onde são anotadas as aulas lecionadas pelos professores de padel do clube}
\end{figure}
\paragraph{Sequence Model} \mbox{}\\ \\
\hspace{12pt} Este modelo tem como objetivo mostrar de uma forma mais detalhada as atividades  que ocorrem no Star Padel de forma sequencial. Desta forma nos modelos apresentados estão descritas as atividades referentes ao treinador e ao atleta respetivamente.
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=\textwidth]{DesignContextual/sequence_model_1_v2.png}
    \caption{Modelo sequencial das ações de um utente do Star Padel Coimbra}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=\textwidth]{DesignContextual/sequence_model_2_v2.png}
    \caption{Modelo sequencial das ações do treinador}
\end{figure}

\paragraph{Physical Model}\mbox{}\\ \\
\hspace{12pt} Este modelo tem como principal objetivo mostrar o espaço físico do clube Star Padel. Através dele é ainda possível ver o funcionamento das atividades mais comuns de ocorrerem no dia a dai. Posto isto, decidimos retratar a forma como um atleta procede quando se dirige a um campo.
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=\textwidth]{DesignContextual/Physical.png}
    \caption{Modelo físico das instalações do Star Padel Coimbra}
\end{figure}

\subsubsection{Declaração da solução}
\hspace{12pt}ReqPadel é uma plataforma WEB de administração de atletas de um clube de padel. Esta terá de estar disponível para todos os membros do staff do clube (administradores e treinadores) e deve ser acedida pelos dispositivos já adquiridos pelo clube.
\par Os clientes devem ser capazes de aceder ao sistema através do smartphone.

\subsection{Funções do Produto}
O sistema ReqPadel deverá providenciar as seguintes funções:
\begin{itemize}
\item Adicionar novos utilizadores
\item Listar Utilizadores
\item Creditar aulas a atletas
\item Agendar aulas
\item Ver aulas agendadas
\item Marcar uma aula como lecionada
\item Ver ocupação dos campos
\end{itemize}
Não é esperado que o sistema comporte as seguintes características:
\begin{itemize}
\item Gerir o aluguer de campos
\end{itemize}




\subsection{Utilizadores}

\subsubsection{Persona: João Armindo}
\begin{mybox}{Persona 1 (Trabalhador adulto)}
\includegraphics[width=\textwidth]{Personas/trabalhador.jpg}
 \begin{internallinenumbers}
\textbf{Nome:} João Armindo\\
\textbf{Idade:} 35\\
\textbf{Profissão:} Advogado\\
\textbf{Citação:} "Tenho uma vida ocupada e trabalhosa mas praticar desporto ajuda-me a aliviar o stress e a mexer-me depois de um dia maioritariamente sentado a trabalhar"\\
\textbf{Objetivos e aspirações:} Ter uma vida financeiramente estável; Poder retirbuir à sua família tudo aquilo que lhe deram enquanto crescia\\
\textbf{Gostos:}  Praticar desporto para desanuviar do trabalho e manter uma condição física saudável; Jantar com amigos; Visitar e passear com família\\
\textbf{Não gosta:} De pessoas desrepeituosas ou preguiçosas; Desiludir aqueles de quem gosta, principalmente família próxima; Chegar atrasado a qualquer tipo de encontro, seja reuniões de trabalho ou aulas de padel
\end{internallinenumbers}
\end{mybox}

\subsubsection{Persona: Jorge Pinheiro}
\begin{mybox}{Persona 2 (Estudante atleta)}
\includegraphics[width=\textwidth]{Personas/estudante.jpg}
 \begin{internallinenumbers}
\textbf{Nome:} Jorge Pinheiro\\
\textbf{Idade:} 21\\
\textbf{Profissão:} Estudante\\
\textbf{Citação:} "Pratico Padel regularmente de modo a participar em torneios com a intenção de me poder estrear a nível mundial"\\
\textbf{Objetivos e aspirações:} Ser atleta profissional de Padel; Participar em torneios de nível internacional e mundial; Tornar Padel um desporto com mais reconhecimento em Portugal\\
\textbf{Gostos:} Praticar Padel, a nível casual com amigos ou competitivo em torneios; Passar tempo com os colegas de curso e amigos de longa data; Ensinar amigos a jogar Padel\\
\textbf{Não gosta:} Praticar desportos ou qualquer tipo de atividade que possam comprometer a sua integridade física e o impeçam de praticar Padel; Quando, por motivos de força maior, não pode treinar; Perder uma competição de forma injusta; Estudar, apesar de gostar do curso que frequenta
\end{internallinenumbers}
\end{mybox}
\subsubsection{Persona: Maria Almeida}
\begin{mybox}{Persona 3 (Pessoal administrativo)}
\includegraphics[width=\textwidth]{Personas/admin.jpg}
\begin{internallinenumbers}
\textbf{Nome:} Maria Almeida\\
\textbf{Idade:} 38\\
\textbf{Profissão:} Secretária no Coimbra Padel\\
\textbf{Citação:} "Tenho sorte de trabalhar naquilo que gosto e num ambiente amigável".\\
\textbf{Objetivos e aspirações:} Dar aos filhos a melhor qualidade de vida possível sem correr o risco de os tornar demasiado dependentes ou mimados; Ver os seus filhos crescerem e seguirem carreiras naquilo que mais gostam\\
\textbf{Gostos:} Passar tempo com a família, pois os seus filhos são o mais importante para si; Praticar desporto ocasionalmente; Organização e ordem, tanto no ambiente de trabalho como em casa;\\
\textbf{Não gosta:}  Não gosta de mentiras nem de discussões desnecessárias; Desorganização, seja pessoal ou no trabalho; Estar longe dos seus filhos mais tempo do que o antecipado
\end{internallinenumbers}
\end{mybox}

\end{linenumbers}
\section{Especificação de Requisitos}
\begin{linenumbers}

\subsection{Requisitos Funcionais}



\subsubsection{Diagrama de Contexto}

\hspace{12pt}A elaboração deste diagrama tem como propósito mostrar as interfaces entre o sistema e as entidades externas. Desta forma as entidades externas existentes são o treinador, o atleta e o administrador/staff. Estas entidades interagem todas com a plataforma do clube Star Padel tendo esta um backend onde ocorrem todos os procedimentos. Segue-se a definição das entidades aqui representadas:

\begin{center}
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{ |p{3cm}|p{10cm}|}
 \hline
 \textbf{Administradores} & Os administradores são os responsáveis por todo o serviço de secretariado relacionado com a gestão dos dados pessoais dos atletas na plataforma. Eles vendem as aulas (ou pack de aulas), coordenam o aluguer dos campos, tanto para jogos entre os atletas do clube, bem como como entre as aulas dos treinadores. Também vendem e alugam equipamento desportivo e fazem serviço de bar. \\ 
 \hline
 \textbf{Treinadores} & Os treinadores dão tanto aulas de educação física como de padel aos atletas do clube. Estes também são responsáveis por comunicar ao staff as aulas que lecionaram, para que estas sejam descontadas dos packs dos atletas. \\
 \hline
 \textbf{Atletas} & Os atletas frequentam o clube. Têm aulas, alugam campos para jogar entre eles, participam em eventos do clube, compram equipamento e socializam no bar do clube. \\  
 \hline
\end{tabular}
 \caption{Tabela de atores}
 \end{table}
\end{center}


\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=\textwidth]{UseCases/diagrama_contexto.png}
    \caption{Diagrama de contexto}
\end{figure}



\subsubsection{Diagrama de Casos de uso}

\begin{linenumbers}
\hspace{20pt}De forma a descrever as funcionalidades propostas pela nossa solução para resolver o problema real existente no clube Padel elaboramos os seguintes diagramas de caso de uso: Geral, Atleta, Treinador e Administrador. Esta é uma excelente ferramenta para o levantamento dos requisitos funcionais do sistema. Decidimos por bem apresentar para além do diagrama geral, o diagrama do Atleta, do Treinador e do Administrador de forma separada para facilitar a compreensão dos diagramas de casos de uso.
\end{linenumbers}

\subsubsection{Diagrama geral}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=\textwidth]{UseCases/Tudo.jpg}
    \caption{Diagrama geral}
\end{figure}
\pagebreak

\subsubsection{Casos de uso}

\hspace{12pt}
Nesta sessão, são abordados alguns casos de uso como forma de especificar algumas das funcionalidades que a solução encontrada para o problema real terá. Desta forma, optamos pelos casos de uso: 'Consultar número de aulas', 'Registar aula lecionada', 'Consultar perfil do atleta', 'Editar perfil do atleta', 'Registar aulas compradas' e 'Registar atleta'.


\paragraph{Caso de Uso 1: Consultar número de aulas} \mbox{}\\ \\
O 1º caso de uso apresentado, 'Consultar número de aulas' é realizado pelo cliente, sendo esta uma das poucas funcionalidades que este irá poder realizar. Abaixo encontra-se explanado a forma como pretendemos que este caso de uso funcione.

\begin{table}[ht]
    \centering
    \footnotesize\linespread{0.84}\selectfont
\begin{tabularx}{\linewidth}{|O{L{1}}|C{0.3}|O{L{1}}|O{L{1.7}}|}
    \hline
\rowcolor{gray!30}
\textbf{Caso de uso \#1} & 
  \multicolumn{3}{l|}{Consutar número de aulas} \\ \hline
\textbf{Nível} &
  \multicolumn{3}{l|}{Sea} \\ \hline
\textbf{Fonte} &
  \multicolumn{3}{l|}{Atletas} \\ \hline
\textbf{Descrição sucinta} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Atleta tem a opção de consultar o número de aulas que ainda tem por gastar, visto que estas podem ser compradas em packs.} \\ \hline
\textbf{Garantias mínimas} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Aparecer uma mensagem a dizer que a operação está indisponível} \\ \hline
\textbf{Garantias de sucesso} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{O atleta consulta o número de aulas, ou pack de aulas, que ainda tem por usufruir} \\ \hline
\textbf{Trigger} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Necessidade de saber quantas aulas ainda lhe restam} \\ \hline
\textbf{Ator Principal} &
  \multicolumn{3}{l|}{Atleta} \\ \hline
\textbf{Atores Secundários} &
  \multicolumn{3}{l|}{N/A} \\ \hline
\textbf{Pré-condições} &
  \multicolumn{3}{l|}{O atleta deve estar registado, com login efetuado e no "homescreen"} \\ \hline
\rowcolor{gray!30}
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Atleta} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
    & 1 & Carrega no botão 'Consultar aulas' & \\ \cline{2-4}
    & 2 & & Carrega da base de dados o número de aulas que o utilizador logado tem. \\ \cline{2-4}
     & 3 & & Atualiza a informação na interface da aplicação \\ \cline{2-4}
    \multirow{-15}{=}{\textbf{Descrição}} 
     & 4 & Consulta o número de aulas que está indicado na página principal & \\ \hline

\rowcolor{gray!30}
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Atleta} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
 %   & 3.1 & Não é possível carregar as informações do utilizador. & \\ \cline{2-4}
\multirow{-2}{=}{Exceção \#1:\newline
    O sistema está em baixo.} 
    & 3.1 & & Indica que  não é possível carregar as informações devido a uma falha temporária no sistema. \\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Caso de uso 1}
\end{table}

\vfill
\hspace{0pt}
\pagebreak


\paragraph{Caso de Uso 2: Registar aula lecionada} \mbox{}\\ \\
\hspace{12pt}O 2º caso de uso apresentado, 'Registar aula lecionada' é realizado pelos treinadores. Estes têm a função de fazer o registo da aula lecionada indicando com esta a hora e a data da sua realização. Desta forma, torna-se possível ter um melhor controlo das aulas dadas. Abaixo encontra-se explanado a forma como pretendemos que este caso de uso funcione.


\begin{table}[ht]
    \centering
    \footnotesize\linespread{0.84}\selectfont
\begin{tabularx}{\linewidth}{|O{L{1}}|C{0.3}|O{L{1}}|O{L{1.7}}|}
    \hline
\rowcolor{gray!30}
\textbf{Caso de uso \#2} & 
  \multicolumn{3}{l|}{Resgistar aula lecionada} \\ \hline
\textbf{Nível} &
  \multicolumn{3}{l|}{Sea} \\ \hline
\textbf{Fonte} &
  \multicolumn{3}{l|}{Treinadores} \\ \hline
\textbf{Descrição sucinta} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Um treinador, no final de dar uma aula, regista-a na plataforma} \\ \hline
\textbf{Garantias mínimas} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Mensagem a dizer que a operação não está disponível} \\ \hline
\textbf{Garantias de sucesso} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{A aula fica registada na plataforma e é descontada uma aula aos atletas participantes} \\ \hline
\textbf{Trigger} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Registo de aula após lecionamento} \\ \hline
\textbf{Ator Principal} &
  \multicolumn{3}{l|}{Treinador} \\ \hline
\textbf{Atores Secundários} &
  \multicolumn{3}{l|}{N/A} \\ \hline
\textbf{Pré-condições} &
  \multicolumn{3}{l|}{O treinador deve estar registado, com login efetuado e no "homescreen"} \\ \hline
\rowcolor{gray!30}
%=====Temos que reduzir o nº de passos sabe lá deus como=====================================
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Treinador} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
    & 1 & Carrega no botão 'Adicionar aula lecionada' no homescreen & \\ \cline{2-4}
    & 2 & Procura pelo nome do atleta na plataforma & \\ \cline{2-4}
    & 3 & & Carrega da base de dados os atletas com o nome inserido \\ \cline{2-4}
    & 4 & & Mostra a lista de atletas encontrados. \\ \cline{2-4}
    & 5 & Escolhe o atleta pretendido. & \\ \cline{2-4}
    & 6 & & Mostra a página do atleta escolhido \\ \cline{2-4}
    & 7 & Carrega em "Adicionar aula" & \\ \cline{2-4}
    & 8 & Insere a data e hora da aula lecionada & \\ \cline{2-4}
    & 9 & Carrega em "Ok" & \\ \cline{2-4}
    & 10 & & Adiciona a aula na base de dados \\ \cline{2-4}
    \multirow{-10}{=}{\textbf{Descrição}} 
    & 11 & & Decrementa o número de aulas do atleta\\ \hline
\rowcolor{gray!30}
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Treinador} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
\multirow{-2}{=}{Exceção \#1:\newline
    O sistema está em baixo.} 
    & 3.1 & & Indica que  não é possível carregar as informações devido a uma falha temporária no sistema. \\ \hline
\multirow{-1}{=}{Exceção \#2:\newline
    O atleta pesquisado não existe.} 
    & 4.1 & & Indica que  não há nenhum atleta correspondente à pesquisa feita. \newline \\ \hline
    
%\textbf{Pós-condições} &
%  \multicolumn{3}{l|}{O atleta fica com uma a aula a menos para gastar} \\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Caso de uso 2}
%\label{tab:tck_registrazione_email}
\end{table}
\vfill
\hspace{0pt}
\pagebreak


\paragraph{Caso de Uso 3: Consultar perfil do atleta} \mbox{}\\ \\


\hspace{12pt}O 3º caso de uso apresentado, 'Consultar perfil do atleta' é realizado pelo staff/administradores. Estes podem a qualquer momento ver o perfil dos seus atletas após a criação do mesmo. Desta forma, podem resolver de forma rápida problemas que possam surgir relativamente aos atletas. Abaixo encontra-se explanado a forma como pretendemos que este caso de uso funcione.


\begin{table}[ht]
    \centering
    \footnotesize\linespread{0.84}\selectfont
\begin{tabularx}{\linewidth}{|O{L{1}}|C{0.3}|O{L{1}}|O{L{1.7}}|}
    \hline
\rowcolor{gray!30}
\textbf{Caso de uso \#3} & 
  \multicolumn{3}{l|}{Consultar perfil do atleta} \\ \hline
\textbf{Nível} &
  \multicolumn{3}{l|}{Sea} \\ \hline
\textbf{Fonte} &
  \multicolumn{3}{l|}{Staff} \\ \hline
\textbf{Descrição sucinta} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{O staff consulta na plataforma as informações dos atletas inscritos no clube.} \\ \hline
\textbf{Garantias mínimas} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Mensagem a dizer que a operação não está disponível} \\ \hline
\textbf{Garantias de sucesso} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Consegue visualizar toda a informação atualizada de um atleta} \\ \hline
\textbf{Trigger} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Precisa de consultar o perfil do atleta} \\ \hline
\textbf{Ator Principal} &
  \multicolumn{3}{l|}{Staff} \\ \hline
\textbf{Atores Secundários} &
  \multicolumn{3}{l|}{N/A} \\ \hline
\textbf{Pré-condições} &
  \multicolumn{3}{l|}{O utilizador deve estar registado, com login efetuado e no "homescreen"} \\ \hline
\rowcolor{gray!30}
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Treinador} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
    & 1 & Carrega no botão 'Atletas' no homescreen & \\ \cline{2-4}
    & 2 & Procura pelo nome do atleta na plataforma & \\ \cline{2-4}
    & 3 & & Carrega da base de dados os atletas com o nome inserido  \\ \cline{2-4}
    & 4 & & Mostra a lista de atletas encontrados \\ \cline{2-4}
    & 5 & Seleciona o atleta pretendido & \\ \cline{2-4}
    \multirow{-8}{=}{\textbf{Descrição}}
%================Que informação?==================
    & 6 & & Mostra a página do atleta com as suas informações \\ \hline
\rowcolor{gray!30}
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Treinador} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
\multirow{-1}{=}{Exceção \#1:\newline
    O sistema está em baixo.} 
    & 3.1 & & Indica que  não é possível carregar as informações devido a uma falha temporária no sistema. \\ \hline
\multirow{-1}{=}{Exceção \#2:\newline
    O atleta pesquisado não existe.} 
    & 4.1 & & Indica que  não há nenhum atleta correspondente à pesquisa feita. \newline \\ \hline    
%\textbf{Pós-condições} &
%  \multicolumn{3}{l|}{Visualiza toda a informação de um atleta} \\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Caso de uso 3}
%\label{tab:tck_registrazione_email}
\end{table}

\vfill
\hspace{0pt}
\pagebreak

\paragraph{Caso de Uso 4: Registar aulas compradas} \mbox{}\\ \\
\hspace{12pt}O 4º caso de uso apresentado, 'Editar perfil do atleta' processa-se de forma semelhante ao caso de uso apresentado anteriormente. Este é realizado pelo staff/administradores. Estes podem editar as informações referentes ao perfil dos atletas inscritos no clube após o perfil dos atletas ser criado e estes se encontrarem registados na plataforma. Desta forma, os administradores podem atualizar de forma rápida as informações dos atletas. Abaixo encontra-se explanado a forma como pretendemos que este caso de uso funcione.

\begin{table}[ht]
    \centering
    \footnotesize\linespread{0.84}\selectfont
\begin{tabularx}{\linewidth}{|O{L{1}}|C{0.3}|O{L{1}}|O{L{1.7}}|}
    \hline
\rowcolor{gray!30}
\textbf{Caso de uso \#4} & 
  \multicolumn{3}{l|}{Editar perfil do atleta} \\ \hline
\textbf{Nível} &
  \multicolumn{3}{l|}{Sea} \\ \hline
\textbf{Fonte} &
  \multicolumn{3}{l|}{Staff} \\ \hline
\textbf{Descrição sucinta} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{O staff edita na plataforma as informações dos atletas inscritos no clube.} \\ \hline
\textbf{Garantias mínimas} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Mensagem a dizer que a operação não está disponível} \\ \hline
\textbf{Garantias de sucesso} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Consegue editar a informação de um atleta} \\ \hline
\textbf{Trigger} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Precisa de editar informação do atleta} \\ \hline
\textbf{Ator Principal} &
  \multicolumn{3}{l|}{Staff} \\ \hline
\textbf{Atores Secundários} &
  \multicolumn{3}{l|}{N/A} \\ \hline
\textbf{Pré-condições} &
  \multicolumn{3}{l|}{O utilizador deve estar registado, com login efetuado e no "homescreen"} \\ \hline
\rowcolor{gray!30}
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Staff} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
    & 1 & Carrega no botão 'Atletas' no homescreen & \\ \cline{2-4}
    & 2 & Procura pelo nome do atleta na plataforma & \\ \cline{2-4}
    & 3 & & Carrega da base de dados os atletas com o nome inserido  \\ \cline{2-4}
    & 4 & & Mostra a lista de atletas encontrados \\ \cline{2-4}
    & 5 & Seleciona o atleta pretendido & \\ \cline{2-4}
    & 6 & & Mostra a página do atleta com as suas informações \\ \cline{2-4}
    & 7 & Carrega em "Editar informações" & \\ \cline{2-4}
    & 8 & & Fornece a possibilidade de alterar dados %===========rever este 8
    \\ \cline{2-4}
    & 9 & Edita a informação do atleta & \\ \cline{2-4}
    & 10 & Carrega em "Concluído" & \\ \cline{2-4}
    \multirow{-15}{=}{\textbf{Descrição}}
    & 11 & & Atualiza as informações do atleta na base de dados  \\ \hline
\rowcolor{gray!30}
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Staff} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
\multirow{-1}{=}{Exceção \#1:\newline
    O sistema está em baixo.} 
    & 3.1 & & Indica que  não é possível carregar as informações devido a uma falha temporária no sistema. \\ \hline
\multirow{-1}{=}{Exceção \#2:\newline
    O atleta não existe.} 
    & 4.1 & & Indica que  não há nenhum atleta correspondente à pesquisa feita. \\ \hline
\multirow{-1}{=}{Exceção \#2:\newline
    Erro ao gravar o atleta.} 
    & 11.1 & & Indica que há algum erro que impede que a informação seja guardada. \\ \hline 
\textbf{Pós-condições} &
  \multicolumn{3}{l|}{Atleta fica com a informação atualizada} \\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Caso de uso 4}
%\label{tab:tck_registrazione_email}
\end{table}

\vfill
\hspace{0pt}
\pagebreak

\paragraph{Caso de Uso 5: Registar atleta}\mbox{}\\ \\


\hspace{12pt}O 5º caso de uso apresentado, 'Registar aulas compradas' é realizado pelo staff/administradores. Estes depois de receberem o pagamento por parte dos atletas após estes comprarem aulas têm a função de registar essas mesmas aulas no perfil dos clientes. Com esta ação, é possível aos atletas visualizar o nº de aulas que ainda possuem após clicarem no botão 'Consultar aulas' do seu "homescreen". Abaixo encontra-se explanado a forma como pretendemos que este caso de uso funcione.


\begin{table}[ht]
    \centering
    \footnotesize\linespread{0.84}\selectfont
\begin{tabularx}{\linewidth}{|O{L{1}}|C{0.3}|O{L{1}}|O{L{1.7}}|}
    \hline
\rowcolor{gray!30}
\textbf{Caso de uso \#5} & 
  \multicolumn{3}{l|}{Registar aulas compradas} \\ \hline
\textbf{Nível} &
  \multicolumn{3}{l|}{Sea} \\ \hline
\textbf{Fonte} &
  \multicolumn{3}{l|}{Staff} \\ \hline
\textbf{Descrição sucinta} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{O staff, após receber o pagamento das aulas compradas por um atleta, regista na plataforma o número de aulas compradas.} \\ \hline
\textbf{Garantias mínimas} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Mensagem a dizer que a operação não está disponível } \\ \hline
\textbf{Garantias de sucesso} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Consegue registar as aulas compradas pelo atleta \newline O número de aulas do atleta é incrementado} \\ \hline
\textbf{Trigger} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{O atleta compra uma ou mais aulas.} \\ \hline
\textbf{Ator Principal} &
  \multicolumn{3}{l|}{Staff} \\ \hline
\textbf{Atores Secundários} &
  \multicolumn{3}{l|}{N/A} \\ \hline
\textbf{Pré-condições} &
  \multicolumn{3}{l|}{O utilizador deve estar registado, com login efetuado e no "homescreen"} \\ \hline
\rowcolor{gray!30}
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Staff} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
    & 1 & Carrega no botão 'Atletas' no homescreen & \\ \cline{2-4}
    & 2 & Procura pelo nome do atleta na plataforma & \\ \cline{2-4}
    & 3 & & Carrega da base de dados os atletas com o nome inserido  \\ \cline{2-4}
    & 4 & & Mostra a lista de atletas encontrados \\ \cline{2-4}
    & 5 & Seleciona o atleta pretendido & \\ \cline{2-4}
    & 6 & & Mostra a página do atleta com as suas informações \\ \cline{2-4}
    & 7 & Seleciona a opção "Adicionar aulas" & \\ \cline{2-4}
    & 8 & Insere o número de aulas compradas & \\ \cline{2-4}
    & 9 & Carrega em "Ok" & \\ \cline{2-4}
    \multirow{-15}{=}{\textbf{Descrição}}
    & 10 & & Atualiza o número de aulas do atleta  \\ \hline
\rowcolor{gray!30}
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Staff} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
\multirow{-1}{=}{Exceção \#1:\newline
    O sistema está em baixo.} 
    & 3.1 & & Indica que  não é possível carregar as informações devido a uma falha temporária no sistema. \\ \hline

\multirow{0}{=}{Exceção \#2:\newline
    O atleta pesquisado não existe.} 
    & 3.1 & & Indica que  não há nenhum atleta correspondente à pesquisa feita. \\ \cline{2-4}
    & 3.2 & Criar um novo atleta na plataforma. & \\ \hline


\multirow{-1}{=}{Exceção \#3:\newline
    Número de aulas inserido é inferior ou igual a 0.} 
    & 8.1 & & Indica que  o número de aulas inseriddo é inválido. \newline \newline \\  \hline
    
         
     
%\textbf{Pós-condições} &
%  \multicolumn{3}{l|}{O atleta fica com o número de aulas que comprou por gastar } \\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Caso de uso 5}
\end{table}

\vfill
\hspace{0pt}
\pagebreak

\paragraph{Caso de Uso 6: Editar perfil do atleta}\mbox{}\\ \\


\hspace{12pt}O 6º caso de uso apresentado, 'Registar atleta' é realizado pelo staff/administradores. Após um novo integrante manifestar vontade de integrar o clube de padel, o staff procede com o seu registo. Com esta ação, o novo integrante passa a fazer oficialmente parte do clube. Abaixo encontra-se explanado a forma como pretendemos que este caso de uso funcione.
\begin{table}[ht]
    \centering
    \footnotesize\linespread{0.84}\selectfont
\begin{tabularx}{\linewidth}{|O{L{1}}|C{0.3}|O{L{1}}|O{L{1.7}}|}
    \hline
\rowcolor{gray!30}
\textbf{Caso de uso \#6} & 
  \multicolumn{3}{l|}{Registar atleta} \\ \hline
\textbf{Nível} &
  \multicolumn{3}{l|}{Sea} \\ \hline
\textbf{Fonte} &
  \multicolumn{3}{l|}{Staff} \\ \hline
\textbf{Descrição sucinta} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{O staff pretende registar um novo cliente na plataforma} \\ \hline
\textbf{Garantias mínimas} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Mensagem a dizer que a operação não está disponível} \\ \hline
\textbf{Garantias de sucesso} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{É adicionado um novo atleta à lista de atletas da plataforma} \\ \hline
\textbf{Trigger} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{O clube recebe um novo cliente que pretende ter aulas de padel} \\ \hline
\textbf{Ator Principal} &
  \multicolumn{3}{l|}{Staff} \\ \hline
\textbf{Atores Secundários} &
  \multicolumn{3}{l|}{N/A} \\ \hline
\textbf{Pré-condições} &
  \multicolumn{3}{l|}{O utilizador deve estar registado, com login efetuado e no "homescreen"} \\ \hline
\rowcolor{gray!30}
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Staff} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
    & 1 & Escolhe a opção 'Criar novo atleta' & \\ \cline{2-4}
    & 2 & & Mostra a página de criar novo atleta  \\ \cline{2-4}
    & 3 & Insire os dados do atleta no formulário & \\ \cline{2-4}
    & 4 & Carrega em "Ok" & \\ \cline{2-4}
    & 5 & & Verifica que os dados inseridos não correspondem a um atleta já existente na plataforma \\ \cline{2-4}
    & 6 & & Atualiza a base de dados com o novo registo \\ \cline{2-4}
    \multirow{-15}{=}{\textbf{Descrição}}
    & 7 & & Envia os dados de login da app para o novo atleta.   \\ \hline
\rowcolor{gray!30}
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Staff} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
\multirow{-2}{=}{Exceção \#1:\newline
    O sistema está em baixo.} 
    & 5.1 & & Indica que há uma falha temporária no sistema. \\ \hline
\multirow{-1}{=}{Exceção \#2:\newline
    O atleta já existe.} 
    & 5.1 & & Indica que o atleta já existe na plataforma. \\ \hline
\multirow{-1}{=}{Exceção \#3:\newline
    Erro de formatação.} 
    & 6.1 & & Indica que há algum erro nos dados inseridos. \\ \hline
%\textbf{Pós-condições} &
%  \multicolumn{3}{l|}{É criado um novo atleta} \\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Caso de uso 6}
\end{table}
\vfill
\hspace{0pt}
\pagebreak

\subsection{Requisitos Não-Funcionais}
\subsubsection{Visão de dependências estratégicas}
\subsubsection{Visão de lógica estratégica geral}

\hspace{12pt} Este modelo tem como principal objetivo mostrar os atores e seus detalhes, as dependências entre estes e os seus links de associação. Através deste modelo é possível ver a lógica estratégica e geral de cada ator.
\par Elaborámos o seguinte modelo:
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=\textwidth]{goalDiagram.png}
    \caption{Goal Modeling}
\end{figure}


\subsubsection{Visão de lógica estratégica isolada}
\pagebreak
\subsection{Requisitos de Interface Externa}

\subsubsection{User Environment Design}
\hspace{12pt} Este diagrama tem como principal objetivo mostrar a estrutura visual do aplicação que estamos a desenvolver. Através deste é possível vermos como as páginas deverão aparecer na nossa aplicação, bem como as suas principais funcionalidades e o seguimento entre estas.
\par Desta forma, o nosso diagrama inicia-se com a página do login. Consoante o tipo de ator que faz o login podemos ser direcionados para as páginas 'Homepage Administrador', 'Homepage Treinador' e 'Homepage Atleta'. Caso o utilizador clique na opção 'Recuperar password' é reencaminhado para a página 'Recuperar password'. Após a recuperação desta, o utilizador volta para a página do Login.
\par Na homepage do Administrador é lhe possível dirigir-se para as páginas 'Registar Utilizador', 'Gerir Treinador', 'Gerir Atleta' e 'Consultar Campos'. Em todas estas páginas é lhe possível voltar para a página em que estava anteriormente, 'Homepage Administrador'. Se optar por terminar sessão, o administrador pode retroceder para a página 'Login'. Quando se encontra na página 'Consultar campos' pode dirigir-se para 'Ver aulas - Administrador'.
\par Na homepage do atleta é lhe possível dirigir-se para a página 'Ver aulas marcadas-Atleta', 'Ver aulas' e 'Ver perfil'. Em todas estas páginas é possível voltar à sua homepage.
\par O treinador na sua homepage pode apenas ir para as páginas 'Ver aulas marcadas - Treinador'e 'Ver Perfil'. Tanto o atleta como o treinador podem alterar a sua password na página 'Alterar Password' e regressar à página Login caso terminem a sessão.
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=\textwidth]{UED.png}
    \caption{User Environment Design}
\end{figure}

\pagebreak
\subsubsection{Wireframes}
\paragraph{Desktop (Administrador)} \mbox{}\\ \\


 \begin{figure}[H]
     \frame{\includegraphics[width=\textwidth]{WireFrames/Login.png}}
     \caption{Login}
 \end{figure}
 \hspace{12pt} A parte da aplicação do administrador é operada no desktop daí as dimensões dos wireframes respetivos aos administradores serem maiores. Nesta página o administrador pode fazer o login com as suas credências.
 \begin{figure}[H]
     \frame{\includegraphics[width=\textwidth]{WireFrames/HomePageAdministrador.png}}
     \caption{HomePageAdministrador}
 \end{figure}
\hspace{12pt} Neste Wireframe, está representada a página principal do administrador. Esta contém um botão que permite ao administrador registar utilizadores, ‘Registar Utilizador’. É lhe ainda permitido ver aulas e ver campos com os botões 'Ver aulas' e 'Ver campos' respetivamente. Existe também um botão ‘Terminar sessão’ que tem como função permitir ao administrador terminar a sessão do sistema. O administrador consegue ainda pesquisar um treinador ou atleta através da inserção do nome deste e indicando o seu tipo. Em suma, nesta página são apresentados os treinadores e atletas. No caso dos atletas é ainda mostrado o número de aulas que estes têm disponíveis. 
 \begin{figure}[H]
     \frame{\includegraphics[width=\textwidth]{WireFrames/VerAulas.png}}
     \caption{VerAulas}
 \end{figure}
\hspace{12pt} Este wireframe, aparece após o administrador carregar na sua página principal no botão ‘Ver aulas’. Esta página tem como principal função mostrar as aulas lecionadas pelos treinadores. Para isso, são mostradas as datas, as horas, os atletas, os treinadores e os campos referentes a cada aula lecionada. É ainda permitido ao administrador nesta página, pesquisar uma aula lecionada pela inserção da sua data, do nome do atleta, do nome do treinador ou através do campo. Existe ainda um botão que permite retroceder à página principal do administrador. As aulas verdes, são as aulas já lecionadas e confirmadas, as vermelhas não aconteceram e por isso o treinador não as confirmou e as amarelas ainda não estão confirmadas.
 \begin{figure}[H]
     \frame{\includegraphics[width=\textwidth]{WireFrames/RegistarUtilizador.png}}
     \caption{RegistarUtilizador}
 \end{figure}
\hspace{12pt} Este wireframe, é onde o administrador procede ao registo de novos utilizadores após carregar no botão ‘Registar utilizadores’ na sua página principal. Desta forma, este tem que inserir as informações nome, email, morada, nº de sócio Star padel, nº de telefone, Nº de CC, nº de sócio FPP, NIF, Tipo de utilizador, Data de nascimento, observações e a fotografia para proceder com o registo de um novo utilizador. Existe ainda o botão ‘Guardar’ que permite ao administrador terminar o registo do novo utilizador quando carrega neste. Esta página contém também um botão de retroceder, que quando pressionado permite ao administrador voltar à sua página principal.
 \begin{figure}[H]
     \frame{\includegraphics[width=\textwidth]{WireFrames/VerCampos.png}}
     \caption{VerCampos}
     
 \end{figure}
 \hspace{12pt} Neste wireframe é possível ao administrador ver todas as aulas a decorrer nos campos. Podendo o administrador clicar no campo que deseja ver e passar para a página ver aulas com o filtro do campo já aplicado. Tem também a opção de voltar à página inicial.
 \begin{figure}[H]
     \frame{\includegraphics[width=\textwidth]{WireFrames/GerirAtleta.png}}
     \caption{GerirAtleta}
 \end{figure}
 \hspace{12pt} No wireframe "GerirAtleta" é onde o administrador pode eliminar o atleta do sistema, consultar o seu perfil, sendo apresentado de imediato todas as informações sobre o atleta, e também pode editar estas informações. É nesta página que o administrador incrementa aulas ao jogador após a compra das mesmas no balcão. Existe também a funcionalidade de ver aulas a que o atleta está relacionado, que encaminha para a página "VerAulas", com o filtro do atleta aplicado. Como em todas as páginas, existe a seta para voltar atrás, indo assim o administrador para o menu inicial.
 \begin{figure}[H]
     \frame{\includegraphics[width=\textwidth]{WireFrames/GerirTreinador.png}}
     \caption{GerirTreinador}
 \end{figure}
 \hspace{12pt} Neste wireframe "GerirTreinador", o administrador pode eliminar o treinador do sistema, bem como consultar o perfil ou editá-lo. São lhe apresentadas as informações referentes ao treinador pesquisado. Existe ainda a funcionalidade de poder ver as aulas lecionadas pelo treinador após carregar no botão 'Ver aulas', que encaminha para a página "VerAulas" com o filtro do treinador aplicado. Esta página contém também um botão de retroceder, que quando pressionado permite ao administrador voltar à sua página principal.
 \begin{figure}[H]
     \frame{\includegraphics[width=\textwidth]{WireFrames/VerAula.png}}
     \caption{VerAula}
 \end{figure}
 \hspace{12pt} Neste wireframe o administrador pode ver todas as informações de uma aula, podendo até desmarcar a aula num caso extremo. Após a desmarcação da aula todos os participantes recebem uma notificação a dizer que a aula foi cancelada.
 
\pagebreak
\paragraph{Mobile (Treinador/Atleta)} \mbox{}\\ \\
Sendo mais comum os treinadores e atletas utilizarem o sistema nos seus smartphones pessoais, desenvolvemos os wireframes para ecrãs mobile para estes utilizadores.

 \begin{figure}[H]
    \centering
     \frame{\includegraphics[height=8cm]{WireFrames/LoginS.png}}
     \caption{Login}
 \end{figure}
\hspace{12pt} Este wireframe diz respeito à página inicial onde se procede o login dos atletas e treinadores que fazem parte do clube Star Padel. Esta contem, o logótipo do clube, um campo onde se insere o email e outro onde se insere a password. Após a inserção destes dois campos estar correta clica-se no botão ‘Iniciar sessão’ para efetuar o login. Existe ainda a opção ‘Esqueci-me da password’ que quando pressionada permite aos utilizadores fazer a recuperação desta.
 \begin{figure}[H]
     \centering
     \frame{\includegraphics[height=8cm]{WireFrames/RecuperarPassword.png}}
     \caption{RecuperarPassword}
 \end{figure}
\hspace{12pt} O wireframe 'RecuperarPassword' contem apenas o campo de preenchimento 'Email' e o botão 'Recuperar'. Através deste, é pssível aos atletas e treinadores recuperar a sua password. Esta página contém também um botão de retroceder, que quando pressionado lhes permite voltar à sua página principal.

 \begin{figure}[H]
     \centering
     \frame{\includegraphics[height=8cm]{WireFrames/HomePageTreinador.png}}
     \caption{HomePageTreinador}
 \end{figure}
 \hspace{12pt} Neste wireframe o treinador consegue ver as aulas futuras que ainda não foram lecionadas (aulas a amarelo), as aulas já leccionadas por ele (aulas a verde). Pode carregar no botão "Ver aulas passadas" para ver a lista de aulas do passado, até ao dia anterior, onde são mostradas as aulas que acabaram por não ocorrer a vermelho (não confirmou a presença portanto), e as aulas que lecionou a verde. As informações que consegue ver referentes às aulas são a hora, o campo e o atleta, mas pode carregar em cada aula individual para ver mais informações, sendo remetido para a página "GerirAulaTreinador". Existe o botão 'Ponto de Interrogação' que serve para este tirar dúvidas e um botão que lhe permite terminar sessão que se pressionado faz com que este regresse à página do Login.
   \begin{figure}[H]
     \centering
     \frame{\includegraphics[height=8cm]{WireFrames/VerPerfilTreinador.png}}
     \caption{VerPerfilTreinador}
 \end{figure}
 Nesta página o treinador pode ver o seu perfil e todas as suas informações, é também aqui pode editar as informações do mesmo e alterar a password da sua conta. No canto superior direito existe um botão para apagar o perfil e assim eliminar todas as informações e o seu rasto do sistema, já no canto superior esquerdo existe a seta para voltar para voltar para o menu inicial do mesmo.
 \begin{figure}[H]
     \centering
     \frame{\includegraphics[height=8cm]{WireFrames/GerirAulaTreinador_Futura.png}}
     \caption{GerirAulaTreinador - Futura}
 \end{figure}
 
 \hspace{12pt} Nesta página o treinador pode, o treinador pode consultar mais informações sobre o(s) atleta(s) ou desmarcar a aula. Após o cancelamento da aula os atletas recebem uma notificação a avisar. 
 
  \begin{figure}[H]
     \centering
     \frame{\includegraphics[height=8cm]{WireFrames/GerirAulaTreinador_Passada.png}}
     \caption{GerirAulaTreinador - Passada}
 \end{figure}
 
 \hspace{12pt} Semelhante à página anterior, esta página não permite desmarcar a aula pois já passou a data dela, mas em vez disso, tem botões que permitem individualmente ou de uma vez só confirmar a presença dos atletas, no caso de uma aula de grupo, ou do atleta no caso de ser uma aula "privada".
 
  \begin{figure}[H]
     \centering
     \frame{\includegraphics[height=8cm]{WireFrames/HomePageAtleta.png}}
     \caption{HomePageAtleta}
 \end{figure}
 No wireframe 'HomePageAtleta', o atleta pode ver as aulas em que participou (aulas a verde)e as aulas que vai frequentar (aulas a amarelo). Pode ainda carregar no botao "Ver aulas passadas" para ver as aulas marcadas do passado, até ao dia anterior, onde são apresentadas as aulas que faltou a vermelho, e as aulas em que particiou a verde.  As informações que consegue ver referentes às aulas são a hora,o campo e o treinador, mas pode ainda carregar em cada uma delas para ver mais informações, sendo remetido para a página "GerirAulaAtleta". Existe o botão 'Ponto de Interrogação' que serve para este tirar dúvidas e um botão que lhe permite terminar sessão que se pressionado faz com que este regresse à página do Login. O botão 'Marcar aula' permite ao atleta marcar uma nova aula quando pressionado.
 
  \begin{figure}[H]
     \centering
     \frame{\includegraphics[height=8cm]{WireFrames/VerPerfilAtleta.png}}
     \caption{VerPerfilAtleta}
 \end{figure}
 \hspace{12pt} Nesta página o atleta pode ver o seu perfil e todas as suas informações, é também aqui pode editar as informações do mesmo e alterar a password da sua conta. No canto superior direito existe um botão para apagar o seu perfil. Já no canto superior esquerdo existe a seta para voltar para voltar para o menu inicial do mesmo.
 \begin{figure}[H]
     \centering
     \frame{\includegraphics[height=8cm]{WireFrames/GerirAulaAtleta.png}}
     \caption{GerirAulaAtleta}
 \end{figure}
 \hspace{12pt} O wireframe 'GerirAulaAtleta' permite ao atleta ver informações da aula marcada. Caso este queira proceder com a sua desmarcação deverá clicar no  botão 'Desmarcar aula', sendo enviada uma notificação ao treinador caso o atleta desmarque a aula. Esta opção deverá estar disponível até 24 horas antes da aula. Existe ainda um botão de retroceder, que quando pressionado permite ao atleta voltar à sua página principal. 
 \begin{figure}[H]
     \centering
     \frame{\includegraphics[height=8cm]{WireFrames/MarcarAula.png}}
     \caption{MarcarAula}
 \end{figure}
 \hspace{12pt} Neste wireframe é onde o atleta marca aulas após carregar no botão 'Marcar aula' no seu homepage. Para marcar as aulas deverá proceder com o preenchimento dos campos 'Data', 'Hora', 'Campo' e 'Treinador' e de seguida carregar no botão 'Marcar'. Caso queira, também pode adicionar um colega à sua aula carregando no botão 'Adicionar'. Esta página contém também um botão de retroceder, que quando pressionado permite ao atleta voltar à sua página principal.
 

\subsubsection{Heurísticas de Usabilidade de Nielsen}
\hspace{12pt} Nesta secção medimos a usabilidade das interfaces correspondentes às 3 áreas de foco principal, através das 10 heurísticas de Nielsen. As heurísticas utilizadas foram baseadas na informação disponível \href{https://www.heurio.co/nielsens-10-usability-heuristics}{neste site}.
\paragraph{Página principal - Administrador}\mbox{}\\ \\

\begin{enumerate}
\item \textbf{Visibility of system status}\par
\hspace{12pt}  Na procura por filtros (nome e tipo de utilizador), caso haja resultados correspondentes aos filtros aplicados, são exibidos imediatamente todos os utilizadores aos quais os filtros se aplicam. Se, por outro lado, não houver nenhuma correspondência, aparece uma mensagem a indicar que não há resultados para os filtros aplicados. Caso clique num botão, é apresentada outra página ou um pop-up, caso se trate do botão de terminar sessão. Se clicar nas caixas de inserção de filtros, estas ou apresentam uma barra “|” de forma a informar o administrador que deve escrever o que deseja ou apresentam uma lista das opções que o administrador pode escolher. Assim que se comece a preencher os filtros a tabela é automaticamente e dinamicamente atualizada.
\par

\item \textbf{Match between system and the real world}\par
\hspace{12pt}  Todos os botões, caixas de texto e a tabela apresentam a informação de forma clara e de fácil compreensão para qualquer utilizador. A disposição dos componentes está realizada de uma forma lógica da esquerda para a direita e de cima para baixo, estando os botões principais do lado esquerdo e o botão de terminar a sessão, que é menos utilizado, do lado direito. O administrador ao passar por cima do atleta ou treinador o container respetivo muda de cor sendo assim perceptível que tem interação com o toque, que neste caso é o ver mais informações sobre o respetivo.
\par

\item \textbf{User control and freedom}\par	
\hspace{12pt}  Qualquer filtro de pesquisa ou ordenação podem ser anulados. Caso o administrador digite um nome inexistente não será mostrado nenhum erro, apenas a caixa onde é apresentada a lista de utilizadores fica vazia e com uma mensagem de fundo a informar que não existem resultados disponíveis.
\par

\item \textbf{Consistency and standards}\par
\hspace{12pt}  São utilizados botões com o mesmo design de forma a que o utilizador saiba que todos funcionam de igual forma. São usadas caixas para inserção de filtros onde o tópico necessário para a procura aparece dentro da caixa num tom claro de forma a que o utilizador saiba que pode escrever dentro delas. A tabela de utilizadores aparece por baixo das caixas de pesquisa e o botão de terminar a sessão está localizado no canto superior direito, como é comum na maioria dos sites e aplicações. É também utilizada uma barra de scroll, algo que deverá ser familiar para todos os utilizadores, de forma a navegar a tabela de utilizadores.
\par

\item \textbf{Error prevention}\par
\hspace{12pt}  De forma a evitar frustrações, o botão de terminar a sessão encontra-se do lado direito enquanto todos os outros se encontram do lado esquerdo, de forma a não haver nenhum clique acidental. Caso o administrador clique para terminar a sessão irá surgir um pop-up onde terá que confirmar que deseja de facto terminar a sua sessão.
\par

\item \textbf{Recognition rather than recall}\par
\hspace{12pt}  Quando é selecionado o filtro de tipo de utilizador é apresentada uma lista com todos os tipos diferentes de utilizadores, não sendo necessário o administrador relembrar-se dos tipos de utilizadores existentes. O design dos botões, tabela, barra de scroll e caixas de filtros estão feitos de uma forma comumente utilizada noutros sites de forma a reconhecer-se facilmente a função e método de utilização de cada um.
\par

\item \textbf{Flexibility and efficiency of use}\par
\hspace{12pt}  Quando o utilizador quer procurar uma pessoa por um nome, ao começar a digitar o nome do mesmo a caixa com os membros vai sendo atualizada consoante as letras que estão a ser digitadas, não sendo assim necessário clicar em nenhum botão para procurar, poupando-se assim tempo ao se acelerar o processo de procura, dando mais eficiência ao programa.
\par

\item \textbf{Aesthetic and minimalist design}\par
\hspace{12pt}  A página não apresenta informação redundante, sendo disponibilizadas todas as funcionalidades que o administrador tem acesso através de botões claros e objetivos a níveis de textos.
\par

\item \textbf{Help users recognize, diagnose, and recover from errors}\par
\hspace{12pt}  Se o utilizador escolher um filtro para o qual não existam utilizadores aparece explicitamente a informação de que não existe nenhum utilizador para os filtros desejados. Se clicar no botão terminar sessão aparece um pop-up para confirmar o desejo de fazer logout de modo a prevenir os casos em que o utilizador clica sem querer no respectivo.
\par

\item \textbf{Help and documentation}\par
\hspace{12pt}  De forma a fornecer ajuda contextual à medida que o administrador utiliza esta página, as caixas dos filtros possuem um texto em cor clara que indica o filtro que deve ser inserido nelas e o filtro do tipo de utilizador, em particular, apresenta uma lista de opções com todos os tipos de utilizadores possíveis.
\end{enumerate}

\paragraph{Marcar Aula - Atleta} \mbox{}\\ \\
\begin{enumerate}
\item \textbf{Visibility of system status}\par
\hspace{12pt}  São apresentados ao utilizador vários parâmetros que este deve preencher para a marcação de uma aula. O preenchimento de um parâmetro vai ter influência nos outros, por exemplo, se escolher primeiramente um treinador e de seguida for preencher o campo da data, apenas as datas disponíveis para o treinador selecionado vão ser selecionáveis e vice-versa. Adicionalmente, ao clicar num parâmetro é imediatamente apresentado um pop-up ou uma lista, os quais, após se selecionar um valor dentro deles, desaparecem e o valor selecionado aparece escrito dentro da caixa do parâmetro respetivo.
\par

\item \textbf{Match between system and the real world}\par
\hspace{12pt}  Todos os parâmetros para preenchimento presentes no ecrã são claros e objetivos, sendo diretamente associados ao seu objetivo, por exemplo, o parâmetro para marcação da data da aula é identificado com o texto “Data” e o símbolo de um calendário.
\par

\item \textbf{User control and freedom}\par	
\hspace{12pt}  Um utilizador pode preencher e alterar qualquer parâmetro enquanto não tiver finalizado o processo de marcação de aula, inclusive adicionar e remover colegas para a aula. Caso o utilizador, por qualquer motivo, decidir não marcar a aula, pode clicar no botão no canto superior esquerdo para voltar para a sua página principal.
\par

\item \textbf{Consistency and standards}\par
\hspace{12pt}  São utilizados símbolos familiares ao utilizador, o do calendário que indica a escolha de uma data, o símbolo do relógio indica a escolha de uma hora, os do triângulo indicam uma lista de selecionáveis, o “menos” ao lado do nome de um colega indica a funcionalidade de remover o colega da marcação.
\par

\item \textbf{Error prevention}\par
\hspace{12pt}  Para prevenir a marcação de aulas em horários, campos ou com treinadores indisponíveis todos os parâmetros são dependentes entre si. Por exemplo, se um utilizador escolher uma data e/ou hora específicas são apresentados apenas os treinadores e campos que têm disponibilidade no horário anteriormente selecionado. Por outro lado, caso escolha primeiro o treinador serão apresentadas apenas as datas e horas para as quais o treinador tem disponibilidade.  É também eliminada a hipótese de haver um erro na seleção do treinador pois são selecionados de uma lista, não havendo a possibilidade da aula ser marcada com um treinador não existente.\par 
\hspace{12pt} Para evitar erros ou enganos da parte do utilizador, caso este selecione o botão de marcar aula sem ter preenchido todos os campos são apresentados avisos para que este finalize de preencher todos os parâmetros obrigatórios e, caso já os tenha preenchido todos previamente a clicar no botão de marcar a aula, aparece um pop-up para que este confirme a marcação da aula. De forma semelhante, caso um utilizador selecione o botão de regressar para a página anterior após ter preenchido um ou mais campos aparece um pop-up para que confirme que quer cancelar a marcação da aula.

\par

\item \textbf{Recognition rather than recall}\par
\hspace{12pt}  De forma a o utilizador entender facilmente o que é necessário preencher nos campos, são apresentados, para além de texto, símbolos correspondentes ao tópico do campo dentro do mesmo. Desta forma o utilizador associa rapidamente o símbolo e reconhece o que é necessário preencher em cada campo, sem ser necessário que olhe para o texto. Para além disto, os campos e os treinadores são selecionados a partir de uma lista, não sendo necessário o utilizador lembrar-se do nome dos campos ou de todos os treinadores.
\par

\item \textbf{Flexibility and efficiency of use}\par
\hspace{12pt}  De modo a não ser necessário o utilizador inserir o dia, mês, ano, hora e minutos da aula, é possível fazer isso através de dois cliques, clicando-se primeiramente no ícone correspondente ao parâmetro que se pretende preencher, o qual abre um pequeno pop-up com as opções disponíveis, e um segundo clique na opção desejada. De maneira semelhante, são precisos apenas dois cliques para se selecionar o campo e treinador, clicando-se primeiro no triângulo do parâmetro, o qual faz aparecer uma lista com todos os campos ou treinadores disponíveis, os quais são selecionados com um segundo clique. Desta maneira a marcação de uma aula é rápida, simples e eficaz.
\par
 
\item \textbf{Aesthetic and minimalist design}\par
\hspace{12pt} A interface contém apenas informação necessária à marcação da aula, nomeadamente a data, hora, campo, treinador e colegas que participam na aula, não havendo nenhuma informação supérflua.
\par

\item \textbf{Help users recognize, diagnose, and recover from errors}\par
\hspace{12pt} Se um utilizador tentar marcar a aula sem preencher os campos todos, os campos não preenchidos aparecem com uma borda vermelha e com uma pequena mensagem a informar do preenchimento obrigatório para que a tarefa seja concluída. Se ao confirmar no pop-up a marcação da aula existir algum pedido feito por outro utilizador momentos antes para os mesmos parâmetros, será apresentada uma mensagem que informa que o horário desejado já não se encontra disponível, redirecionando o utilizador à página de marcação da aula, havendo assim um controlo de concorrência entre vários utilizadores permitindo que existam ajudas que auxiliam o utilizador a ter a perceção de que erro aconteceu e porquê.
\par

\item \textbf{Help and documentation}\par
\hspace{12pt} Todos os parâmetros necessários para a marcação de uma aula são apresentados ao utilizador em forma de opções, as quais servem para ajudar o utilizador a saber exatamente o que deve preencher em cada parâmetro.
\end{enumerate}

\paragraph{Página Principal - Treinador}\mbox{}\\ \\
\begin{enumerate}

\item \textbf{Visibility of system status}\par
\hspace{12pt} Se o utilizador fizer scroll na lista de aulas esta responde de  de forma a ser possível observar-se todas as do dia de hoje e futuras. Caso pretenda ver aulas de dias passados, clica no botão aulas passadas e a lista de aulas passa a mostrar estas aulas, adicionalmente, o botão de ver aulas passadas é alterado para ver aulas futuras. Caso clique numa aula por marcar ou desmarcar é levado para as páginas correspondentes e se clicar nos botões de ajuda ou de terminar a sessão é apresentado um pop-up.
\par

\item \textbf{Match between system and the real world}\par
\hspace{12pt} A informação é apresentada de forma simples e clara. De forma a seguir as convenções utilizadas pela maioria dos sistemas deste género, os botões são apresentados na parte superior do ecrã e a lista de todas as aulas aparece imediatamente em baixo, adicionalmente, os botões encontram-se ambos do lado direito devido a serem um botão de ajuda e um botão de término de sessão. Os tipos de parâmetros das aulas são apresentados no topo da lista pela mesma ordem que aparecem dentro dos containers de cada aula, como seria observado numa tabela genérica. Por fim, as aulas são também identificadas por um sistema de cores (verde, amarelo e vermelho) utilizado frequentemente em diversas áreas para retratar graus de urgência, neste caso o estado atual da aula, onde verde representa uma aula dada e marcada como dada, amarelo representa uma aula marcada que ainda não foi dada e vermelho representa uma aula que foi marcada mas que não foi dada.
\par

\item \textbf{User control and freedom}\par	\hspace{12pt} O utilizador pode navegar e observar livremente os dados de todas as aulas para as quais foi requisitado. Se desejar desmarcar uma aula que ainda não tenha ocorrido basta clicar nela e será levado para a página correspondente. Se quiser observar as aulas que já foram realizadas em dias anteriores, clica no botão de ver aulas passadas e a lista de aulas muda para as aulas passadas e o botão é alterado para ver aulas futuras.
\par

\item \textbf{Consistency and standards}\par
\hspace{12pt} As aulas aparecem listadas por ordem cronológica, estando as aulas mais próximas da data atual no topo da lista. Os dados de todas as aulas são apresentados por uma ordem consistente (hora, campo, atletas). Os botões de ajuda, terminar a sessão e ver aulas passadas/ver aulas futuras são iguais aos utilizados ao longo de todo o sistema e semelhantes aos utilizados em outros sistemas.
\par

\item \textbf{Error prevention}\par
\hspace{12pt} De forma a evitar erros ou deslizes por parte do utilizador, caso este clique no botão de terminar sessão é apresentado um pop-up onde é necessário que confirme que deseja realmente terminar a sessão.
\par

\item \textbf{Recognition rather than recall}\par
\hspace{12pt} A forma como o conteúdo da tabela está disposto é facilmente reconhecível graças à identificação de cada parâmetro no topo da lista, como é feito em todo o tipo de tabelas.
O estado da aula é facilmente reconhecível devido ao sistema de cores implementado, o qual foi utilizado pela maioria dos utilizadores ao longo das suas vidas.
\par

\item \textbf{Flexibility and efficiency of use}\par
\hspace{12pt} As aulas são separadas pelo dia em que ocorrem, estando as aulas mais próximas da data atual apresentadas no topo da lista, pois são aquelas que são mais relevantes para o utilizador, tornando assim o processo de selecionar uma aula para confirmar a marcação ou desmarcação mais rápido e eficiente. A página separa a lista das aulas passadas e a lista de aulas futuras com o simples clique de um botão. Caso o utilizador deseje ver uma aula correspondente à lista que está a ser apresentada que não aparece imediatamente na página, basta fazer scroll para baixo na lista de aulas até chegar ao dia da aula que deseja. Adicionalmente, o sistema de cores facilita a procura de aulas com marcação pendente.
\par

\item \textbf{Aesthetic and minimalist design}\par
\hspace{12pt} A informação de cada aula é apresentada de forma concisa mas clara com base em apenas três parâmetros textuais e um parâmetro representado por uma cor. O sistema de cores para representação do estado da aula não só minimiza a quantidade de texto necessário para descrever a aula e o tempo de procura, não sendo necessário escrever  ou ler explicitamente o estado da mesma, como acrescenta à estética da página. De forma a evitar ter demasiada informação, as aulas passadas e futuras não são apresentadas simultaneamente, estando separadas pelo clique num botão, que substitui uma pela outra.
\par

\item \textbf{Help users recognize, diagnose, and recover from errors}\par
\hspace{12pt} Se um utilizador clicar no botão de terminar sessão por engano pode retificar esse ato, pois ao selecionar esse botão é apresentado um pop-up onde é necessário que confirme que deseja realmente terminar a sessão.
\par

\item \textbf{Help and documentation}\par
\hspace{12pt} Apesar de um utilizador reconhecer facilmente o grau de urgência de cada cor é possível que numa primeira utilização não saiba imediatamente o que cada uma representa, pelo que o botão de ajuda serve para gerar um pop-up onde é explicado o sistema de cores de forma clara.
\end{enumerate}

\subsubsection{Cognitive Walkthough Output}\par
\hspace{12pt} De forma a testar os wireframes desenvolvidos, escolhemos um conjunto de tarefas para cada "Main Flow Area" e pedimos a pessoas sem conhecimento prévio da interface para realizarem estas tarefas como ponto de partida em cada uma das páginas.

%\paragraph{Página Principal - Administrador} \mbox{}\\ \\
Na \textbf{página principal do administrador}, pedimos para realizar as seguintes tarefas:
\begin{itemize}
    \item Ver aulas a decorrer em todos os campos simultaneamente
    \item Ver aulas que decorreram no dia de ontem
    \item Registar um novo atleta
    \item Terminar sessão
    \item Ver a lista de apenas os treinadores registados no sistema
    \item Ver a lista de todos os utilizadores registados no sistema com nome começado por "A"
    \item Eliminar um treinador
    \item Aumentar o número de aulas de um atleta
    \item Ver lista de aulas de apenas um atleta
\end{itemize}
Na \textbf{página principal do treinador}, pedimos para realizar as seguintes tarefas:
\begin{itemize}
    \item Terminar sessão
    \item Ver perfil
    \item Ver aulas do dia de hoje
    \item Ver a primeira aula do dia de amanhã mais detalhadamente
    \item Desmarcar a primeira aula do dia de amanhã
\end{itemize}
Na \textbf{página de marcação de aulas do atleta}, pedimos para realizar as seguintes tarefas:
\begin{itemize}
    \item Marcar uma aula para dia 12/12/2021 as 14:00, com colega, num campo indoor.
    \item Marcar uma aula para dia 12/12/2021 as 14:00, sem colega, num campo outdoor.
\end{itemize}

Após os testes, obtivemos os seguintes resultados:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Will the user try and achieve the right outcome?}\par
    \hspace{12pt} O sujeito conseguiu completar as tarefas designadas sempre num máximo de duas tentativas, que para um primeiro contacto com a interface, é um sinal de que esta é intuitiva e clara.
    \item \textbf{Will the user notice that the correct action is available to them?}\par
    \hspace{12pt} Uma vez que o sujeito conseguiu completar com sucesso todas as tarefas, podemos afirmar que qualquer utilizador perceberá o que faz cada botão, seja numa primeira impressão ou ao carregar nele numa primeira vez.
    \item \textbf{Will the user associate the correct action with the outcome they expect to achieve?}\par
    \hspace{12pt} Sim, todas as páginas estão realizadas de forma simples e clara, pelo que o utilizador apercebeu-se facilmente do que precisava de fazer para chegar ao seu objetivo. 
    \item \textbf{If the correct action is performed; will the user see that progress is being made towards their intended outcome?}\par
    \hspace{12pt} O utilizador, quando carrega num botão, ocorre uma mudança de página ou da informação disponível. Por exemplo: quando um atleta é registado este fica disponível na lista de atletas na página principal, quando aplica um filtro, a lista de utilizadores é alterada de acordo, quando um atleta marca uma aula, as opções seguintes são alteradas de acordo com os dados já introduzidos. Todas as página apresentam a informação necessária de forma bastante clara, pelo que o utilizador foi capaz de saber imediatamente se tinha realizado a ação correta.
\end{enumerate}

% \paragraph{Página Principal - Treinador} \mbox{}\\ \\
% Com ponto de partida nesta página, pedimos para realizar as seguintes tarefas:
% \begin{itemize}
%     \item Terminar sessão
%     \item Ver perfil
%     \item Ver aulas do dia de hoje
%     \item Ver a primeira aula do dia de amanhã mais detalhadamente
%     \item Desmarcar a primeira aula do dia de amanhã
% \end{itemize}
% Após os testes, obtivemos os seguintes resultados:
% \begin{enumerate}
%     \item \textbf{Will the user try and achieve the right outcome?}
%     \item \textbf{Will the user notice that the correct action is available to them?}
%     \item \textbf{Will the user associate the correct action with the outcome they expect to achieve?}
%     \item \textbf{If the correct action is performed; will the user see that progress is being made towards their intended outcome?}
% \end{enumerate}


% \paragraph{Marcar Aulas - Atleta}\mbox{}\\ \\
% Iniciando nesta página, pedimos para realizar as seguintes tarefas:
% \begin{itemize}
%     \item Marcar uma aula para dia 12/12/2021 as 14:00, com colega, num campo indoor.
%     \item Marcar uma aula para dia 12/12/2021 as 14:00, sem colega, num campo outdoor.
% \end{itemize}
% Após os testes, obtivemos os seguintes resultados:
% \begin{enumerate}
%     \item \textbf{Will the user try and achieve the right outcome?}
%     \item \textbf{Will the user notice that the correct action is available to them?}
%     \item \textbf{Will the user associate the correct action with the outcome they expect to achieve?}
%     \item \textbf{If the correct action is performed; will the user see that progress is being made towards their intended outcome?}
% \end{enumerate}



% ============================= END D2 =============================

% \section{Use Cases}
% \subsection{Atores}
% \begin{linenumbers}
% \hspace{20pt}\textbf{Administradores/Staff} Os administradores/staff são os responsáveis por todo o serviço de secretariado relacionado com a gestão dos dados pessoais dos atletas na plataforma. Eles vendem as aulas (ou pack de aulas), coordenam o aluguer dos campos, tanto para jogos entre os atletas do clube, bem como como entre as aulas dos treinadores. Também vendem e alugam equipamento desportivo e fazem serviço de bar.\par
% \hspace{8pt}\textbf{Treinadores} Os treinadores dão tanto aulas de educação física como de padel aos atletas do clube. Estes também são responsáveis por comunicar ao staff as aulas que lecionaram, para que estas sejam descontadas dos packs dos atletas.\par
% \hspace{8pt}\textbf{Atletas} Os atletas frequentam o clube. Têm aulas, alugam campos para jogar entre eles, participam em eventos do clube, compram equipamento e socializam no bar do clube.
% \end{linenumbers}

% \subsection{Diagrama de Contexto}
% \begin{linenumbers}
% \hspace{10pt}A elaboração deste diagrama tem como propósito mostrar as interfaces entre o sistema e as entidades externas. Desta forma as entidades externas existentes são o treinador, o atleta e o administrador/staff. Estas entidades interagem todas com a plataforma do clube Star Padel tendo esta um backend onde ocorrem todos os procedimentos. 
% \end{linenumbers}

% \begin{figure}[H]
%     \includegraphics[width=\textwidth]{diagrama_contexto.png}
%     \caption{Diagrama de contexto}
% \end{figure}
% \pagebreak
% \subsection{Diagrama de casos de uso}
% \begin{linenumbers}
% \hspace{20pt}De forma a descrever as funcionalidades propostas pela nossa solução para resolver o problema real existente no clube Padel elaboramos os seguintes diagramas de caso de uso: Geral, Atleta, Treinador e Administrador. Esta é uma excelente ferramenta para o levantamento dos requisitos funcionais do sistema. Decidimos por bem apresentar para além do diagrama geral, o diagrama do Atleta, do Treinador e do Administrador de forma separada para facilitar a compreensão dos diagramas de casos de uso.
% \end{linenumbers}

% \subsubsection{Diagrama geral}
% \begin{figure}[H]
%     \includegraphics[width=\textwidth]{Tudo.jpg}
%     \caption{Diagrama geral}
% \end{figure}
% \pagebreak

% \begin{linenumbers}
% \subsubsection{Diagrama cado de uso do atleta}
% \hspace{10pt}Neste diagrama, estão representados os requisitos funcionais que dizem respeito ao atleta. Este pode fazer a autenticação e terminar a sessão da plataforma. A pedido do cliente Star Padel, o atleta apenas deverá ter como funcionalidades principais a consulta do seu perfil e a consulta do nº de aulas que possui.
% \end{linenumbers}
% \begin{figure}[h]
%     \includegraphics[width=.50\textwidth]{Atleta.PNG}
%     \caption{Diagrama geral}
% \end{figure}

% \begin{linenumbers}
% \subsubsection{Diagrama cado de uso do treinador}
% \hspace{10pt} Neste diagrama, estão representados os requisitos funcionais que dizem respeito ao treinador. Este pode fazer a autenticação, terminar a sessão da plataforma, consultar o seu perfil e o perfil dos atletas. Tem ainda a função de adicionar as aulas lecionadas tendo obrigatoriamente de indicar a data e a hora após a realização desta ação.

% \end{linenumbers}

% \begin{figure}[H]
%     \includegraphics[width=\textwidth]{Treinador.PNG}
%     \caption{Diagrama geral}
% \end{figure}


% \begin{linenumbers}
% \subsubsection{Diagrama cado de uso do administrador/staff}
% \hspace{10pt} Neste diagrama, estão representados os requisitos funcionais que dizem respeito ao administrador. Este é o que apresenta mais funcionalidades na nossa plataforma, sendo algumas delas deveras importantes. De uma forma geral, são responsáveis pelo registo de administradores, atletas e treinadores, assim como dos seus perfis. Podem editar, eliminar e consultar os perfis dos clientes e treinadores. São ainda responsáveis por receber os pagamentos das aulas compradas pelos atletas tendo obrigatariamente de seguida de fazer o registo das aulas compradas no perfil dos atletas. Têm ainda as funcionalidades de gerir utilizadores, gerir campos e de pagar aos treinadores. 

% \end{linenumbers}
% \begin{figure}[H]
%     \includegraphics[width=\textwidth]{Administrador.png}
%     \caption{Diagrama geral}
% \end{figure}
% \clearpage




\end{linenumbers}
\section{Anexos}

\begin{linenumbers}
\subsection{Primeiras affinity notes}
\label{marker}
\begin{center}
\fbox{\includegraphics[page=1,scale=0.6]{Notes.pdf}}
\clearpage
\fbox{\includegraphics[page=2,scale=0.6]{Notes.pdf}}
\clearpage
\fbox{\includegraphics[page=3,scale=0.6]{Notes.pdf}}
\end{center}

\subsection{Lista de requisitos não-funcionais}

\begin{itemize}
   
    \item \textbf{Disponibilidade}
    
    \begin{itemize}
    \item O sistema deverá estar online o dia todo de forma a que qualquer utilizador possa usufruir dele quando mais lhe convier.
    \item Em caso do sistema estar com falhas, deve ser dada prioridade aos administradores no uso da aplicação.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Eficiência}
     \begin{itemize}
    \item O sistema deverá permitir que vários administradores utilizem o sistema ao mesmo tempo.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Integridade}
     \begin{itemize}
      \item Cada role tem acesso apenas às suas funcionalidades.
     \end{itemize}
    
    \item \textbf{Robustez}
     \begin{itemize}
    \item Inputs inválidos devem ser rejeitados com uma mensagem de erro e é permitida a edição destes com uma nova tentativa, até ser aceite.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Usabilidade}
     \begin{itemize}
    \item Todas as páginas da aplicação devem conter um botão para regressar ao menu de funcionalidades do utilizador.
    \item Todas as funcionalidades devem ser alcançadas com um máximo de 2 toques, estando o utilizador já na sua conta.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Portabilidade}
     \begin{itemize}
    \item A aplicação deve correr em dispositvos com diferentes sistemas operativos (Android, iOS, macOS, Linux, Windows)
    \end{itemize}

\end{itemize}
\end{linenumbers}

\section{Referências}
\begin{linenumbers}


\begin{itemize}
    \item Nielsen's 10 Usability Heuristics: \url{https://www.heurio.co/nielsens-10-usability-heuristics}
\end{itemize}
\end{linenumbers}
\section{Ponto de contacto}
\begin{linenumbers}
\begin{itemize}
    \item Contacto da equipa: uc2015238609@student.uc.pt
\end{itemize}
\end{linenumbers}
\end{document}

